<黑頭髮 黑眼睛 黃皮膚>遭美國速食店員歧視稱「中國佬」南韓博士生怒

遭速食店員歧視稱「中國佬」南韓博士生怒

2018-02-22 11:05

〔即時新聞／綜合報導〕美國速食連鎖店「塔可鐘」（Taco Bell）被爆料，有收銀員在一名南韓籍顧客的帳單上寫上種族歧視字眼「中國佬」（Chink），引起輿論熱議，該收銀員則在事件公開後被解雇。
綜合外電報導，一名25歲的南韓博士生李應永（In Young Lee，音譯）17日在臉書爆料，自己跟朋友在週五晚上去費城一間塔可鐘分店吃消夜，並告訴收銀員自己的名字是「史提夫」（Steve），以便省下告訴員工拼寫自己本名的時間。但李應永拿到帳單後發現，自己的名字「史提夫」後面竟被加上「中國佬」一字（STEVE CHINK），讓李應永憤怒質問收銀員原因。

收銀員表示，當時有3名名叫「史提夫」的顧客，加上「中國佬」只是為了方便辨認身份。李應永則更生氣認為，該收銀員不但沒道歉，還為自己的歧視言語辯護。儘管收銀員最後向李應永道歉，但李表示，他在餐廳用餐時，聽到該收銀員在廚房內又以「中國佬」一字開玩笑，形容剛剛發生的狀況。李應永稱自己再度向收銀員憤怒咆哮，引起店經理注意，並得到店經理道歉，卻也被指責「對店員態度不佳」。

李應永說，「在被稱作『中國佬』後，我當然無法平靜，且店內的顧客也都反對該收銀員和店經理的行為，使經理和收銀員道歉」。塔可鐘則在事後發表聲明，不會容忍員工使用歧視字眼，並開除該名歧視員工，為確保類似事件不再發生，將再次培訓該分店員工。李應永表示，沒想到這件事會被新聞報導，也認為相關事件同樣發生在其他人身上，自己有責任把這件事公開。

身上流住中國人血

應該搵果度D南韓黑社會打撚到條racist畜生死咁濟
再恐嚇要殺左佢屋企人

喺外國被人當成中国人係最大嘅侮辱

祖國NOW強大了

被當成国人應該感到自豪

五毛logic: 鬼佬唔識分，南韓人=中國人

亞洲人共享中國人光榮

試下響香港買starbucks加句white pig睇下個鬼佬告唔告到你破產
上面班垃圾未出過國根本唔明就算中國唔仆街 d鬼佬都係會叫你做chink 就只因為你係亞裔
根本唔關中國事係單純佢地點都歧視你
唔好將個波拉去中國到 根本racist撚就應該仆街死

人地係韓國人

中華民族包括朝鮮人！

同樣道理，如果個客係黑人，個收銀寫nigger(量佢都唔敢)，我敢寫包單個收銀人實俾打死。

等睇五毛拉埋香港嚟講

中華各民族
一、中華民族的歷史
中華民族有著悠久的歷史。從遙遠的古代起，中華各民族人民的祖先就勞動、生息、繁衍在我們祖國的土地上，共同為中華文明和建立統一的多民族國家而貢獻自己的才智。

各 民 族 介 紹

蒙古族
回族
藏族
維吾爾族
苗族
彝族
壯族
布依族
朝鮮族
滿族
侗族
瑤族
白族
土家族
哈尼族
哈薩克族
傣族
黎族
傈僳族
佤族
畬族
高山族
拉祜族
水族
東鄉族
納西族
景頗族
柯爾克孜族
土族
達斡爾族
仫佬族
羌族
布朗族
撒拉族
毛南族
仡佬族
錫伯族
阿昌族
普米族
塔吉克族
怒族
烏孜別克族
俄羅斯族
鄂溫克族
德昂族
保安族
裕固族
京族
塔塔爾族
獨龍族
鄂倫春族
赫哲族
門巴族
珞巴族
基諾族
漢族

應該都算 即係見到黑人就寫African 咁

根本係條鬼佬仆街 係見亞裔先蝦
我就唔信佢夠敢寫nigga響黑人d杯到
上面班仆街無人覺得係佢racist問題 反而仲拉個波去中國到
成班未出過國既牛屎飛